機場集會發「旅警」 1.5萬「和你飛」斥暴政毀港

機場集會發「旅警」
1.5萬「和你飛」斥暴政毀港

航空業界昨在機場接機大堂舉行集會，高峯期有1.5萬人參與。
何家達攝

【追究惡行】

【本報訊】反送中行動連結全球，航空業界昨日在世界旅客雲集的機場集會，要求政府回應民間五大訴求，高𥧌期有1.5萬人參與，並發出超過二萬人聯署的聲明，譴責警察令香港「安全城市」美譽毀於一旦，批評警察玩忽職守，要求政府盡快獨立調查警方濫暴及警黑勾結。

記者︰周 婷 林苑荇 王春怡

航空業界昨日在機場一號客運大樓接機大堂舉行「和你飛」集會，由下午1時起直至晚上，參與者坐滿AB接機大堂，要求林鄭月娥政府回應民間五大訴求。參與者人士包括空中服務員、機場地勤人員、機師、民航處職員及機管局職員等人士，亦有公眾人士到場聲援，高峯期人數達1.5萬人。

破壞「安全城市」美譽

現場宣讀由多個職系聯合發表的航空業界聯合聲明，譴責香港警察，聲明表示香港一直位居「全球最安全城市」前十名，訪港旅客向來安心，但特首林鄭月娥硬推惡法，加上警方連月來用暴力，以催淚煙、橡膠子彈、布袋彈等驅趕和平示威者，更在無警示下向示威者連開數十槍；7.21元朗白衣人群毆市民的暴行，警方更視若無睹、袖手旁觀，令香港「安全城市」美譽毀於一旦。

聲明並指出，航空界謹奉安全必須置於首位宗旨，警方卻疏忽確保市民安全之職守，漠視法規，拒展示委任證，濫用武力，已令旅客及市民盡失信心，質疑仍否有能力及操守保障香港航空安全及社會治安。

聲明要求政府回應民間五大訴求，並盡快成立獨立調查委員會調查警方濫暴及警黑勾結事件。聲明至昨晚10時已有21,082人聯署，包括8,782名航空業界人士。

示威者「接機」，向遊客展示英文及簡體字標語。

有小朋友參與集會，在連儂牆貼上心聲。

向遊客派傳單播片

集會擺設電視機播放示威衝突片段，又樹立譴責7.21元朗襲擊的易拉架。有人派發各國語言的宣傳單張和貼紙，大部份集會人士則手持標語「接機」，高呼「香港警察，知法犯法」及「沒有暴徒，只有暴政」等口號，高唱《Do You Hear the People Sing》歌曲。入夜後機場人流增多，五樓AB接機大堂均接近坐滿，有多位身上貼滿寫有訴求便利貼的男生並排站立，化成「人肉連儂牆」，吸引遊客駐足觀看。有垃圾回收箱被貼上「黑警」、「林奠」、「鄉黑」和「何君妖」等字句。

帶同兩歲半兒子參與集會的陳太稱本屬政治冷感，雨傘運動時亦不滿年輕人「搞事」，但6.12透過新聞看見警察向坐在地下的示威者亂射胡椒噴霧，令她反思「我都唔知咩係反送中，之後慢慢去search」，才發現修例有問題。對於元朗恐襲，她不滿警方形容事件為「打鬥」，「根本上係白衣人追住無辜市民嚟打，點解你講話打鬥，呢個世界係咪盲？我覺得好唔公義」。

在機場工作的張小姐則指，警察已非保護市民，元朗事件中「有市民報警，點解可以咁遲先出嚟？見到有人打緊市民，佢哋（警員）都掉轉頭走？」她又認為，事件令香港人更團結。

上一則
上一則
元朗「悼李鵬」 何君堯：即係撐六四

下一則
下一則
南非旅客寄語堅持抗爭

醒了

【警黑合作極醜惡】小妹整咗「元朗宣言亅，去元朗嘅全部同我入嚟!!!

去去自身安全受影響先識醒會唔會太遲...
不過遲到好過冇到
哪怕你之後訓番 我地都好易叫番醒你

搞多次和你飛好過社區遊行
社區遊行啲人慣左架啦
無咩noise
個成效無係機場搞咁好
趁團火未熄
一於搞多次機場集會！

真香港人好勁！